\begin{prerequis}
\begin{itemize}
\item  Vérifier qu'un nombre est solution d'une équation
\item Vérifier qu'un nombre est solution d'une inéquation
\item Résoudre des équations simples
\item Résoudre des inéquations simples
%\item Factoriser des expressions
\end{itemize}
\end{prerequis}


\begin{autoeval}
%\begin{center}


\begin{multicols}{2}

\begin{exercice} 
5 est-il solution des égalités suivantes?
	\begin{enumerate}
		\item $-16+3x=-2x+9$
		\item $x^2+5=0$
		\item  $(x-5)(x+7)=0$
		\item $-2x^2+5x+25=0$
	\end{enumerate}
    \begin{corrige}
 \begin{colenumerate}{2}
  \item oui \item non \item oui \item oui
 \end{colenumerate}
    \end{corrige}  
\end{exercice}
\begin{exercice}
$-2$ est-il solution des inégalités suivantes?
	\begin{enumerate}
		\item $9x-7<0$
		\item  $-5+x>-16$
		\item $-2x+8<9x-3$
	\end{enumerate}
    \begin{corrige}
\begin{colenumerate}{2}
 \item oui \item oui \item non
\end{colenumerate}
    \end{corrige}  
\end{exercice}
\begin{exercice} Résoudre les équations suivantes.
\begin{enumerate}
 \item $-3x+5=9-5x$
\item  $x^2-3=6$
\item  $(2x-5)(x+3)=0$
\item $\dfrac{\TopStrut 2}{\BotStrut 3}x=5$
\end{enumerate}
    \begin{corrige}
\begin{colenumerate}{2}
 \item 2 \item $3$ et $-3$
 \item $-3$ et $5/2$
 \item $15/2$
\end{colenumerate}
    \end{corrige}  
\end{exercice}
\begin{exercice} Résoudre les inéquations suivantes.
	\begin{enumerate}
		\item  $-5x\geqslant4$
		\item $x-7<9$
		%\item $3x+5>-2x-8$
		\item $18<-x$
	\end{enumerate}
    \begin{corrige}
\begin{colenumerate}{2}
 \item $x\leqslant -\dfrac{\TopStrut 4}{\BotStrut 5}$
 \item $x<16$ \item $x<-18$
\end{colenumerate}

    \end{corrige}  
\end{exercice}

%\begin{exercice}
%Quelles expressions peuvent être factorisées?
%	\begin{enumerate}
%	%	\item $-3(5t-5)$
%		\item $3x^2-5x+9x+8-5x^2+9$
%		\item $(8c-4)(-2c-7)$
%		\item $(5x-5)^2-25$
%		\item $9x^2-6x+1$
%		\item $(3x+5)(x-3)+(-2x+9)(x-3)$
%	\end{enumerate}	
%    \begin{corrige}
%     à faire
%    \end{corrige}   
%\end{exercice}
%
%\begin{exercice} Factoriser les expressions suivantes.
%\begin{enumerate}
%\item $(x-2)(x-5)+(x-2)(3x+2)$
%\item  $4x^2-16x+16$
%\item  $(3x+4)^2-9$
%\item $25(2x-3)+(20x-5)(3-2x)$
%\end{enumerate}
%    \begin{corrige}
%     à faire
%    \end{corrige}  
%\end{exercice}
\end{multicols}
%\end{center}
\begin{center}
\vspace{2em}
\includegraphics[height=3cm]{2F2/images/Gerald_G_Balance_Scale.eps}
\end{center}

\end{autoeval}
